\documentclass[a4paper,titlepage,oneside]{article}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage[left = 2cm, right = 2cm, top = 2cm, bindingoffset = 0cm]{geometry}
%\usepackage[top=2in, bottom=1.5in, left=0.8in, right=1in]
%{geometry}
\begin{document}
	{\huge Апанасенко Александр, Б8303а, Д/З №3}\\
	\hspace{1em}\hspace{2em}
	\\
	\\
	{\Large Задание 11:}
	\\
	\\ 
		Проверить, что $ \underline{append} $ и $ \underline{fact} $, построенные с использованием комбинатора неподвижной точки, удовлетворяют соответствующим уравнениям.\\	
	\\
	%$$ Y = \lambda f.(\lambda x.f(xx))(\lambda x.f(xx)) $$
	1)	
	$$\underline{append} = Y(\textcolor{red}{\lambda g l _1 l _2 . \underline{if}(\underline{null?}\, l _1)\,l _2\, (\underline{cost}(\underline{head}\, l _1)(g(\underline{tail}\, l _1)\,l _2))}) = $$
	Из того, что Y - комбинатор неподвужной точки, имеем:
	$$ (\textcolor{red}{\lambda g l _1 l _2 . \underline{if}(\underline{null?}\, l _1)\,l _2\, (\underline{cost}(\underline{head}\, l _1)(g(\underline{tail}\, l _1)\,l _2))})(Y(\textcolor{red}{\lambda g l _1 l _2 . \underline{if}(\underline{null?}\, l _1)\,l _2\, (\underline{cost}(\underline{head}\, l _1)(g(\underline{tail}\, l _1)\,l _2))})) \to_\beta $$ 
	$$ \lambda l _1 l _2 . \underline{if}(\underline{null?}\, l _1)\,l _2\, (\underline{cost}(\underline{head}\, l _1)(\underline{append}\,(\underline{tail}\, l _1)\,l _2)) $$
	\\
	2) Аналогично 	
	$$\underline{fact} = Y(\textcolor{red}{\lambda gn . \underline{if}(\underline{is\_zero?}\, n)\, \underline{1}\, (\underline{mult}\, n (g\,(\underline{pre}\, n)))}) = $$
	$$(\textcolor{red}{\lambda gn . \underline{if}(\underline{is\_zero?}\, n)\, \underline{1}\, (\underline{mult}\, n (g\,(\underline{pre}\, n)))})(Y(\textcolor{red}{\lambda gn . \underline{if}(\underline{is\_zero?}\, n)\, \underline{1}\, (\underline{mult}\, n (g\,(\underline{pre}\, n)))})) = $$
	$$\textcolor{red}{\lambda n . \underline{if}(\underline{is\_zero?}\, n)\, \underline{1}\, (\underline{mult}\, n (\underline{fact}\,(\underline{pre}\, n)))}$$
	\\
	\\
	{\Large Задание 12:} 
	\\
	\\
		Показать, что $\Theta F = F(\Theta F), \forall F $
	\\
	$$ \Theta = AA; A = \lambda xy.y(xxy)$$
	$$ \Theta F \equiv AAF \equiv (\lambda xy.y(xxy))AF \to_\beta F(AAF)\equiv F(\Theta F), \forall F $$
	\\
	
	{\Large Задание 13:} 
	\\
	\\
		Выяснить, какие из перечисленных комбинаторов являются определенными и разрешимыми: 
		$$ Y, Y not, K, Y I, x \Omega, Y K, Y (K x), n. (K = \lambda xy.x) $$
	\\
	\\
	{\Large Задание 14:} 
	\\
	\\	
		Написать и оттестировать функцию, которая принимает три числа и возвращает сумму двух наибольших. 
	\\
	\\	
	{\Large Задание 15:} 
	\\
	\\	
		 $(define\, (p)\, (p))$\\
		 $(define\, (test\, x\, y)$\\
		 $\,\,\,\,\,\,\,\,(if\, (=\, x\, 0)\, 0\, y))$\\
		 $(test\, 0\, (p))$\\
Каков результат последнего вызова для аппликативного и нормального порядка оценивания. Предполагается, что правило оценивания специальной формы if одинаковы: сначала оценивается первый аргумент, а затем в зависимости от результата второй или третий.
	\\
	\\
	При нормальном порядке оценивания мы выбираем самый левый и самый внешний редикс, т.е. в данном случае мы имеем следующую цепочку оценивания: $$(\textcolor{red}{test\, 0\, (p)})=(\underline{if}\, \textcolor{red}{(=0\, 0)} \,0\, (p))=(\underline{if} \, \underline{true}\, \textcolor{red}{0}\, (p))=0$$
При аппликативном порядке оценивания мы также выбираем самый левый редикс, но теперь уже из внутренних, т.е.: $$(test\, \textcolor{red}{0} (p))=(test\, 0\, \textcolor{red}{(p)})=(test\, 0\, \textcolor{red}{(p)})= \ldots$$ 
Т.е. сначала мы оценим самый левый из внутренних в 0, затем начнём оценивать (p) и попадём в бесконечный цикл, т.к. (p) определяет сам себя.
Итого в данной ситуации: при нормальном порядке оценивания мы избегаем оценивания ненужных редиксов и получаем результат 0, при аппликативном мы попадаем в вечный цикл из-за оценивания аргументов функции
\\
	
\end{document}